# Introduction

Проект по родику: телеграм бот "FeedBot"
Смысл заключается в том, что бот пересылает сообщения из указанных чатов (чатов каналов, групп) в один чат с пользователем. Таким образом эмулируем поведение "ленты ВК". 
Удобство бота заключается в том, что нет овер-дохера мусора в списке чатов. Есть один чат типа "Feeds" и в нем посты из всех каналов. Планирую еще в нашем боте фильтровать рекламу - чекать текст постов на предмет наличия разных "https://t.me/joincaht/zalupa".


Для сбора новостей в системе будут существовать "воркеры" - фейковые аккаунты, которые будут подписаны на требуемые каналы и сканировать (слушать) сообщения. Это часть "Celery app" из моей диаграммы проэкта.
Воркер получает сообщение, пересылает его в чат к телеграм боту, а бот уже смотрит на источник сообщения и решает каким юзерам это сообщение переслать.


Подход с пересылкой сообщений позволит сэкономить ресурсы - не надо будет хранить сообщения в системе. Но возможно вылезут какието подвоные камни с этими форвордами, тогда хранить сообщения в какойто бд.
Заводиться воркеры в системе будут через админку (Санина чаcть), в форме создания воркера нужно будет замутить форму подтверждения аккаунта по смс.


Процесс подписки юзера на канал:
в чате с ботом юзер ввожит чтото типа /subscribe @4chan


![alt text](Diagram.jpg)